<resources>
    <string name="app_name">Meal Recipes</string>

    <string name="gaspacho_desc">Томатный суп, жгучий и пикантный как сама Испания</string>
    <string name="gaspacho_recipe">1. Хлеб порезать на ломтики. Пару кусочков нарезать кубиками,подсушить в духовке до румяного цвета, отложить для подачи. Остальной хлеб сложить в кастрюлю. Выжать на хлеб сок лимона. Помидоры ошпарить и снять шкурку. Порезать на куски, положить на хлеб.\n\n
    2. Половинку помидора оставить и нарезать маленькими кубиками. Отложить для подачи. Огурцы очистить от шкурки, перец от семян. Порезать овощи крупно, и опять же небольшую часть нарезать мелкими кубиками и оставить для подачи.\n\n
    3. Добавить крупно порезанные овощи и чеснок к помидорам с хлебом, посолить, налить пару ложек оливкового масла. Если любите острое, добавить чили, свежий или сушеный. Измельчить все погружным блендером в однородное пюре. Если получается слишком густо, добавить немного кипяченной или минеральной воды. Попробовать, добавить соли, уксуса или лимонного сока по вкусу. Убрать в холодильник минимум на 30 минут, гаспачо вкусный холодным, это важно!\n\n
    4. Разлить охлажденный гаспачо в стаканчики, положить по кусочку печени трески, посыпать кубиками овощей, подсушенным хлебом и проростками(по желанию). Немедленно подать!. Суп гаспачо готов, приятного аппетита ;)</string>
    <string name="gaspacho_ingredients">
        Помидоры - 800 г\n
        Перец красный сладкий - 400 г\n
        Огурцы - 300 г\n
        Хлеб белый - 150 г\n
        Печень трески - 100 г\n
        Чеснок - 3 шт\n
        Сок лимона - 2 ст.л\n
        Оливковое масло - 40 мл\n
        Соль, Перец черный молотый, Перец чили - по вкусу</string>
    <string name="gaspacho_history">Гаспачо - испанская нетленка и такая же жгучая и пикантная, как и многое другое, чем славится родина Тореадоров. Томатный суп хорош как первое, но его можно подавать в коктейльном варианте как апперетив. Кстати, гаспачо можно смело назвать прекрасным антипохмельным средством!  Чили прекрасно разжигает и страсть, и аппетит, а сочность перца и огурца добавляет свежести и в летний зной утоляет жажду.</string>

    <string name="pasta_desc">Итальянский рецепт для любителей сыров</string>
    <string name="pasta_recipe">1. В кипящей подсоленной воде отвариваем пасту по инструкции.\n\n
    2. За минуты 2 до готовности пасты, на плиту ставим нагревать сливки.\n\n
    3. Кладем в горячие сливки сыр дор блю и, помешивая, плавим его.\n\n
    4. Как только паста будет готова,откидываем ее на дуршлаг,чтобы стекла лишняя вода. Сразу же добавляем второй сыр, натертый на мелкую терку, перемешиваем.\n\n
    5. Вливаем сливки с дор блю и опять перемешиваем. Выкладываем на тарелку, сверху кладем тонкие ломтики пармезана и посыпаем зеленью. Сразу же подаем. Паста "три сыра"" готова, приятного аппетита ;)</string>
    <string name="pasta_ingredients">Макаронные изделия - 240 гр\n
Сыр дор блю - 90 гр\n
Сыр твердый - 90 гр\n
Сыр пармезан - 30 гр\n
Сливки - 150 гр\n
Соль - по вкусу\n
Зелень - 1 ч.л.</string>
    <string name="pasta_history">Быстрая и вкусная паста для тех, кто готов с удовольствием есть сыр на завтрак, обед и ужин. Кроме того, это блюдо подходит даже вегетарианцам.</string>

    <string name="chicken_desc">Куринная грудка с яблоками, классический рецепт</string>
    <string name="chicken_recipe">1. Куриное филе приправить солью и специями.\n\n
    2. Сливочное масло растопить. Обжарить филе по 2-3 минуты с каждой стороны.\n\n
    3. Яблоки нарезать дольками.\n\n
    4. Лук нарезать полукольцами, чеснок измельчить.\n\n
    5. Готовое филе выложить на тарелку.\n\n
    6. На том же масле, где жарилось филе, обжарить яблоки и лук. Выложить.\n\n
    7. Добавить на сковороду яблочный сок и горчицу. Уварить соус на 2/3, до густоты.\n\n
    8. Вернуть на сковороду грудку, яблоки и лук. Готовить еще две минуты. Куриная грудка с яблоками готова, приятного аппетита ;)</string>
    <string name="chicken_ingredients">Куриное филе - 3 шт\n
Яблоки - 2 шт\n
Лук репчатый - 1 головка\n
Чеснок - 2 зубчика\n
Сок яблочный - 1 ст\n
Горчица французская в зернах - 2 ч.л\n
Масло сливочное -3 ст.л\n
Соль, Перец красный молотый - по вкусу</string>
    <string name="chicken_history">Это очень нежное блюдо. Легкое, сочное и невероятно вкусное. Куриные грудки с яблоками одинаково подойдут как на обычном обеденном столе, так и на праздничном застолье.Вкус просто потрясающий.Попробуете сами,ведь готовить это блюдо совсем просто.</string>

    <string name="lakhmanzhun_desc">Турецкая лепешка с овощным и мясным топпингом</string>
    <string name="lakhmanzhun_recipe">1. Для начала замешиваем тесто. Просеиваем муку, добавляем сахар, соль, дрожжи.\n\n
    2. Затем добавляем теплую воду, все перемешиваем, замешиваем тесто.\n\n
    3. Кладем тесто в миску, накрываем полотенцем или пленкой и даем подойти минут 40-50.\n\n
    4. В это время готовим начинку. Выкладываем в миску фарш. В этот раз у меня оставалось от котлет немного куриного фарша с сыром - ну не пропадать же добру)....Перец, лук и помидоры режем мелкими кубиками. Добавляем в фарш. Солим, приправляем специями, перемешиваем.\n\n
    5. Подошедшее тесто делим на 6 часте, руками или скалкой формируем небольшие лепешки, толщиной в 1 см.\n\n
    6. На лепешку выкладываем начинку тонким слоем.\n\n
    7. Выпекаем лахмаджуны при 180 градусов около 20-25 минут. Лахмаджун готов, приятного аппетита ;)</string>
    <string name="lakhmanzhun_ingredients">Мука пшеничная высшего сорта - 1 чашка\n
Вода - 0.5 чашки\n
Сухие дрожжи - 1 ч.лож\n
Соль - 1 щепотка\n
Сахар - 1 ч.лож\n
Фарш куриный - 200 г\n
Помидоры - 1 шт\n
Перец зеленый сладкий - 1 шт\n
Лук репчатый - 1 головка\n
Специи и пряности - по вкусу</string>
    <string name="lakhmanzhun_history">Впервые лахмаджуны я попробовала в Турции. Повара-виртуозы при нас растягивали эластичное тесто в лепешку, намазывали начинку и отправляли в печь...немного терпения и вот мы уже обжигаем руки турецкой пиццей с пылу, с жару)...Очень-очень вкусно и хрустяще)...И в большинстве случаев очень остро, после лахмаджуна хорошо пригубить какого-нибудь кисломолочного напитака, например тан или айран...хорошо сочетаются).... Конечно же по приезду домой, я собралась воспроизвести эти лепешки на своей кухне, адаптировав их по местные реалии)...Хорошая свежая баранина в наших краях днем с огнем, поэтому я использую как правило смешанный фарш из говядины или свинины или же куриный фарш...и овощи, которые на данный момент есть в холодильнике...Обязательны только помидоры или томатный соус, все остальные овощи не так уж и важны)... Готовые лахмаджуны я, как правило, подаю со свежим овощным салатом и натуральным йогуртом. Края лепешки получаются хрустящими, а серединка с начинкой мягкая...мы сворачиваем лепешки пополам, а в Турции часто заворачивают лахмаджун в трубочку)...Вообщем, готовим!</string>

    <string name="pizza_desc">Классическая пицца для детей с курицей</string>
    <string name="pizza_recipe">1. Подготовить глубокую миску для замеса теста. Поместить в миску свежие дрожжи, всыпать сахарную пудру и добавить соль. Растереть все ингредиенты между собой, чтобы «активировать» дрожжи.\n\n
    2. Влить в основу теплую водичку и сразу добавить оливковое масло. Перемешать.\n\n
    3. Всыпать муку высшего сорта и манку, перемешивать сначала тесто ложкой, после домесить его руками. При надобности добавить немного манки или муки по желанию.\n\n
    4. Замесить мягкое и податливое тесто. Укутать емкость с тестом пленкой и поставить в теплое место на 40-50 минут.\n\n
    5. Сполоснуть один небольшой помидор и маленький кусочек сладкого перца.\n\n
    6. Измельчить помидор и перец в чаше блендера, добавить немного томатной пасты, по желанию добавить соль/сахар.\n\n
    7. Спустя указанное время тесто прилично «подросло», слегка обмять его.\n\n
    8. Посыпать рабочую поверхность манкой, именно на манке раскатать тесто тонким слоем. Переложить тесто на жаропрочный лист или форму.\n\n
    9. Смазать тесто приготовленным соусом.\n\n
    10. Куриное филе заранее отварить и остудить в бульоне, порвать на кусочки и разложить по всей заготовке.\n\n
    11. Помидор нарезать тонкими пластинами, разложить поверх курицы.\n\n
    12. Добавить немного сыра «Фета» или любой творожный сыр.\n\n
    13. Натереть твердый сыр на мелкой терке и посыпать пиццу. Запекать пиццу 20 минут при 180 градусах. После сразу подавать к столу.\n\n
    14. Мелкие вкрапления манки просто бесподобны, они делают основу пиццы идеальной, думаю, что и взрослые с удовольствием отведают пару кусочков пиццы. Пицца "детская" готова, приятного аппетита ;)</string>
    <string name="pizza_ingredients">Дрожжи свежие - 8 г\n
Мука пшеничная высшего сорта - 400 г\n
Крупа манная - 140 г\n
Сахарная пудра - 2 ч.л.\n
Соль - 2 ч.л.\n
Оливковое масло - 3 ст.л.\n
Вода - 300 мл\n
Куриное филе - 300 г\n
Помидоры - 200 г\n
Перец болгарский - 1 шт\n
Сыр фета - 100 г\n
Сыр твердый - 60 г\n
Томатная паста -  ч.л.</string>
    <string name="pizza_history">Предлагаю сегодня приготовить детскую пиццу, порадовать наших малышей вкусной и домашней выпечкой хочется всем, особенно, если дети любят подобную еду. Конечно же, каждая мама знает особенности своего чада, и кто-то любит или не любит различные продукты, поэтому начинку для пиццы все же стоит выбирать, ориентируясь на своего ребенка. Предлагаю соус сделать из помидора, небольшого кусочка перца и домашней томатной пасты. Для начинки взять предпочтительнее диетическую куриную грудку. Что касается сыров, здесь тоже все индивидуально, можно вообще использовать вместо сыров обычный зернистый творог. Тесто приготовим из смеси манки и муки, раскатывать такое тесто нужно на манке, это будет залогом хрустящей и невероятной структуры коржа.</string>

    <string name="tiramisu_desc">Итальянский десерт из сыра маскарпоне и печенья савоярди</string>
    <string name="tiramisu_recipe">1. Сварить две порции кофе эспрессо. Вылить в широкую миску и поставить остывать.\n\n
    2. Тем временем займемся кремом. Отделит белок от желтка. В желток всыпать схарную пудру.\n\n
    3. Интенсивно перемешать. Затем поставить на водяную баню и подержать до загустения, постепенно помешивая.\n\n
    4. Зетем добавить маскарпоне комнатной температуры. Хорошо перемешть.\n\n
    5. Белок взбить отдельно со щепоткой соли. И добавлять в крем буквально по ложке. Аккуратно перемешать. Затем накрыть пленкой и поставить крем в холодильник на минут 15-20.\n\n
    6. Теперь берем печенье, одной стороной опускаем в остывший кофе. После чего кладем в посуду, в которой вы готовите тирамису.\n\n
    7. Сверху слой крема.\n\n
    8. Затем опять печенье, пропитанное кофе.\n\n
    9. После - опять слой крема и так до конца (делайте слоя два-три). Готовый десерт поставьте на ночь в холодильник.\n\n
    10. Перед подачей посыпьте сверху какао-порошком через мелкое сито. Тирамису готов, приятного аппетита ;)</string>
    <string name="tiramisu_ingredients">Сыр Маскарпоне - 200 гр\n
Печенье савоярди - 20 шт\n
Яйцо куриное - 2 шт\n
Сахарная пудра - 50 гр\n
Кофе - 24 г\n
Какао - 2 ч.л.\n
Мята свежая - 2 веточка\n
Вода - 240 мл</string>
    <string name="tiramisu_history">Тирамису - это популярный итальянский десерт из крема на осонове сыра маскарпоне и печенья савоярди. (Приготовить печенье Савоярди вы можете дома по этому рецепту). Предварительно, печенье необходимо обмакнуть в кофе. Также вы можете ароматизировать эспрессо ликером Амаретто или коньяком. Это очень вкусный десерт, готовьте его обязательно. Приятного аппетита!</string>

    <string name="teriyaki_desc">Курица, обжаренная в японском соусе терияки</string>
    <string name="teriyaki_recipe">1. Куриное филе промыть, обсушить, удалить пленки.\n\n
    2. Нарезать небольшими брусочками длиной не более 3 см и шириной - 1 см. Если у вас есть свободное время, то нарезку нужно залить соусом Терияки и дать ей промариноваться в нем не менее 25-30 минут.\n\n
    3. Если же нет, то соус Терияки вылить на сковороду, поместить ее на плиту. Постоянно помешивать содержимое сковороды венчиком или лопаткой, спустя 2-3 минуты соус начнет густеть и темнеть. Довести его до тягучего состояния.\n\n
    4. Всыпать в соус нарезку куриного филе и аккуратно перемешать. Накрыть сковороду крышкой и томить на медленном огне около 10 минут, время от времени перемешивая. Готовя блюдо с овощами, их нарезку следует всыпать на этом этапе, чтобы она потушилась в соусе достаточное количество времени.\n\n
    5. Как только соус полностью закарамелизируется, ваше блюдо - готово!\n\n
    6. Курицу Терияки выложить из сковороды на блюдо или тарелку, посыпать кунжутом, сбрызнуть соком лимона и подать к столу с гарниром или без него, украсив свежей зеленью. Курица "Терияки" готова, приятного аппетита ;)</string>
    <string name="teriyaki_ingredients">Куриное филе - 2 шт\n
Соус Терияки - 300 мл\n
Сок лимона - 2 ч.л.\n
Кунжутные семечки - 20 г</string>
    <string name="teriyaki_history">Курица Терияки - это узнаваемое азиатское блюдо практически по всему земному шару. Особый шар ему придает соус Терияки, включающий в себя четыре основных вкуса: сладкий, соленый, горький и кислый. Готовится блюдо в сковороде-вок, сотейнике или в обычной сковородке на завтрак, обед либо ужин. Курицу Терияки вы можете взять с собой на пикник или в поезду, она идеально вкусна как в горячем, так и в холодном виде. Для приготовления блюда по рецепту лучше всего использовать куриное филе, можно срезать мякоть и с четвертей или голеней птицы, нарезав его потом брусочками. Подают курицу Терияки, присыпав кунжутными семенами белого или черного цвета, слегка сбрызнув лимонным соком. Такое блюдо из птицы гарнируют отварным рисом, картофелем, пастой, овощами. Многие кулинары предпочитают обжаривать и овощи, но классический вариант блюда - только куриное мясо, обжаренное в соусе!</string>

    <string name="kebab_desc">Бараньи котлеты, популярные на Ближнем Востоке</string>
    <string name="kebab_recipe">1. Фарш солим и перчим по вкусу. Как я писала в описании, по желанию добавьте в фарш курдючный жир.\n\n
    2. Измельчите лук.\n\n
    3. Добавьте к фаршу.\n\n
    4. Теперь самая важная часть процесса. Фарш необходимо перемешать и хорошо выбить. (Минут 15). В результате у мяса выделяется белок и масса становится вязкой, благодаря чему не разваливается. Т.к. яйца в кебаб не кладут! После чего ставим охлаждаться на минут 20 в холодильник.\n\n
    5. Этим временем замочите шпажки в холодной воде. После охлаждения фарша, берем половину и нанизываем на шпажку как будто оборачивая ее. Следите, чтобы не образовывались трещины.\n\n
    6. И так со второй частью мяса. Готовые кебабы запекаем в духовке при 220С минут 20. Один раз при этом перевернув. Подаем на лаваше со свежей зеленью и овощами. Люля-кебаб готов, приятного аппетита ;)</string>
    <string name="kebab_ingredients">Фарш говяжий - 800 гр\n
Лук репчатый - 60 гр\n
Соль, Перец черный молотый - по вкусу</string>
    <string name="kebab_history">Люля-кебаб достаточно популярное блюдо, которое пришло к нам с Кавказа и Ближней Азии. Чаще его делают из баранины и, по желанию, курдючного жира. В фарш добавляем немного лука, соль и перец. Зелень обычно не кладут, т.к. принято подавать люля-кебаб на лаваше вместе со свежей зеленью и овощами.  И никогда не кладут хлеб и яйца.

Правда, теперь можно встретить разные виды люля-кебаб. Его делают из птицы, других видов мяса. Предлагаю вам вариант из говядины, аддаптированный в домашних условиях. Т.к. известно, что обычно кебабы зажаривают на углях.</string>

    <string name="puding_desc">Сладкий пудинг с манной крупой</string>
    <string name="puding_recipe">1. Для приготовления нам необходимы: ежевика свежая, молоко, тростниковый сахар, пшеничная мука, яйца, нежирный творог, сливочное масла и миндальная стружка.\n    5. Этим временем замочите шпажки в холодной воде. После охлаждения фарша, берем половину и нанизываем на шпажку как будто оборачивая ее. Следите, чтобы не образовывались трещины.\n\n
    2. Ежевику промываем и выкладываем на бумажное полотенце, что бы она высохла.\n\n
    3. Наливаем в кастрюлю молоко, столовую ложку сахара и доводим до кипения. Взбиваем венчиком и доводим еще раз до кипения. Снимаем с плиты и даем остыть.\n\n
    4. Отделяем белки о желтков. Белки взбиваем венчиком, затем добавляем сахар и еще раз взбиваем.\n\n
    5. Смешиваем творог, желтки и добавляем муку. Добавляем часть взбитых белков, вторую часть отправляем в холодильник. Все смешиваем.\n\n
    6. В форму выливаем нашу массу. Сверху выкладываем ежевику. Выпекаем при 200 градусах около 25 минут.\n\n
    7. Остывший пирог смазываем взбитыми белками и посыпаем миндальной стружкой.  Манный пудинг готов, приятного аппетита ;)</string>    <string name="ingredients">Томатный суп, жгучий и пикантный как сама Испания</string>
    <string name="puding_ingredients">Ежевика - 500 гр\n
Молоко - 600 мл\n
Сахар - 3 ст.л\n
Мука пшеничная высшего сорта - 12 ст.л\n
Яйцо куриное - 4 шт\n
Творог обезжиренный - 300 гр\n
Масло сливочное - 4 ч.л\n
Миндальная стружка - 2 ст.л</string>
    <string name="puding_history">Этот пудинг готовила еще моя бабушка. Он получается очень вкусным и невероятно ароматным. Попробуйте и вы его приготовить.</string>

    <string name="dolma_desc">Национальное праздничное армянское блюдо</string>
    <string name="dolma_recipe">1. Виноградные листья достать из маринада и разобрать.\n\n
    2. Мясную корейку разделать - кости и филе отделить. Кости залить холодной чистой водой и приготовить бульон для долмы.\n\n
    3. Свиное филе, говядину, утятину и курицу пропустить через мясорубку дважды.\n\n
    4. Следом пропустить репчатый лук.\n\n
    5. Булгур отварить. Эстрагон мелко порубить. Фарш смешать с пряной зеленью и крупой, посолить, приправить молотой паприкой и черным перцем.\n\n
    6. На виноградный лист - в центр - выкладывать по полной столовой ложке фарша.\n\n
    7. Скрутить лист плотной короткой "сигарой".\n\n
    8. Подготовленную долму сложить в глубокую кастрюлю, залить бульон, чтобы накрыть долму, посолить и приправить сванским миксом, поставить на голубцы гнет, чтобы они не всплывали - варить на умеренной температуре 40-45 минут. Готовую долму в виноградных листьях подавать горячей со сметаной, зёрнами граната и свежей мятой. Долма в виноградных листьях готова, приятного аппетита ;)</string>
    <string name="dolma_ingredients">Виноградные листья - 8 шт\n
Корейка на кости - 100 граммов\n
Говядина - 50 граммов\n
Куриное филе - 50 граммов\n
Утиная грудка - 50 граммов\n
Булгур - 40 граммов\n
Лук репчатый - 1 шт\n
Эстрагон - 1 пучок\n
Перец черный молотый - 1 щепотка\n
Молотая паприка - 1 щепотка\n
Сванская смесь - 1 щепотка\n
Соль - по вкусу\n
Сметана, Гранат, Мята свежая - для подачи</string>
    <string name="dolma_history">Долма в виноградных листьях - блюдо богатое своими национально-гастрономическими поисками. Говорят, заркучивать фарш в виноградный лист придумали древние греки, а уж потом они научили это делать армян. Из Еревана же долма "пришла" в Тифлис, "отплыла" на корабле в Османскую Империю и даже в Персию. Много очень об истории долмы писал собиратель рецептов мировой гастрономии Вильям Похлёбкин, отметилась долма и в этимологическом словаре Фасмера. Признаться честно, во время своей учебы, когда Фасмера надо было читать от корки до корки, долма прошла мимо меня. А вот многочисленные армянские поселения на Урале в постперестроечный период познакомили меня с долмой официально. Потомки красавицы Тамары готовят эти маленькие голубцы в виноградных листьях исключительно на торжества и праздники - дело хлопотное, а виноградный лист требует кропотливого кулинарного труда. В своей идее я же допустила немного гастрономических вольностей, заменив баранину в фарше на сложную мясную составляющую, а вместо традиционного риса добавила в начинку булгур. Получилось сочно, вкусно, необычно! Необычно - в том смысле, что капустный далеко не виноградный лист и придает он мясу свое очарование.</string>

</resources>